美國參眾議院聯手提案 禁對華為、中興出口零件

美國參眾議院聯手提案 禁對華為、中興出口零件

美國近來打擊中國電信業的動作頻頻，美國共和、民主兩黨參眾議員美東時間16日聯手提案，希望禁止對華為、中興等違反美國制裁令的中國電信企業，出口美國生產的零組件。此外，聯邦檢方也據傳已對華為啟動刑事調查，探究華為是否竊取美國T-Mobile等合作夥伴的商業機密。

美國對中國的資訊保衛戰，一刻也不停歇，美國共和和民主兩黨參眾議員共4人，16日聯合提案，希望對中國華為和中興等違反美國制裁的電信公司，禁止出口半導體和其他零組件。中國外交部也對此做出回應。

發言人華春瑩指出，「中方堅決反對美方濫用出口管制措施，反對美方干涉企業開展正常的國貿與合作，我們敦促美國會有關議員，停止對中國企業的無理打壓。」

華爾街日報也在16日報導，聯邦檢方已對華為發動刑事調查，探究華為是否竊取美國T-Mobile等合作夥伴的商業機密。

其實去年（2018年）以來，包括美國、澳洲和紐西蘭，都陸續將華為列入採購黑名單，明令政府建構5G網路時，禁用華為，如今美國國會大動作提案，打算禁止美國對這些公司出口關鍵零組件，也顯示美國對中國高度警戒。

而美國和中國貿易戰的主要戰場之一，就是美國指控中國竊取智財權和強迫技術轉移，2018年12月初，加拿大應美方要求，以違反美國制裁伊朗規定為由，逮捕華為創辦人任正非長女孟晚舟，震驚各界。

雖然之後孟晚舟已獲交保，但美國也仍積極尋求引渡。華為的資安風波還不只這樁，波蘭國安機構上週逮捕華為高層主管王偉晶，指控他涉嫌間諜活動，華為隨後宣布解僱王偉晶。

美國積極調查，甚至提案立法，也顯示華為和中興等中國電信巨頭，對美國國防安全或是貿易都是一大威脅。

（民視新聞／林昀嫻 綜合報導）

美國出口管制唔係美國內政咩？

支那除左死剩把口之外乜撚都做唔到

嚴正聲明
我國拒絕他國勢力干擾我國內政
如果我係白宮個宣傳官實cap返新華社篇文po返出黎

某國表示：
你國內政影響到我國內政

屌
中國又贏

又可以專心自煮
又贏

屎為今次點死